外商也表態 西方或連環出手

西環集中營：外商也表態 西方或連環出手 - 季陶

美國商會日前向保安局局長提交意見書質疑港府修改移交疑犯條例。

美國商會罕有地就港府提出修訂引渡條例發強硬聲明，有政界中人直言，背後除反映外商憂慮，更令人關注的是，這些外商以往為保自己在港的經濟利益，不是為北京及港府講好說話，就是避免作任何公開批評，今次連這些最講利益、最可能在西方社會撐港府的外商也開腔反對，他預計將令國際進一步對「一國兩制」失信心，甚至對港採取行動。

該政界中人稱，以他接觸外商經驗，他們不是不知香港情況在倒退，「但只要唔影響做生意同搵錢，佢哋唔會就政治問題同北京、港府公開唱對台」，甚至會游說本國政府，不要太高調就香港政治表態，以美商會為例，以往他們對政改等議題很低調，以免捲入爭端。據該政界中人所知，除美商會外，部份外國商會也有相同憂慮，「今次修訂係令佢哋覺得個人安全同經濟利益受威脅，要出聲表態」，更有他認識的外商說，一旦港府通過引渡條例修訂，別無選擇下只有將公司搬到其他地區。

另一政界人士更認為，以往為北京及港府游說外國政府，香港「一國兩制」沒有問題，主要是在港的外商，現在連外商也因修訂引渡條例發聲，他估計必令西方社會對「一國兩制」信心失去得更快，「連外商都擔心，我估越嚟越多外國政府同商會會跟住美國出聲，早前唐偉康（美國駐港總領事）話國會報告針對香港批評會更嚴厲，明顯唔再係無的放矢」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
沙地姊妹准留港至下月

快D搞殘香港
快D
好期待

同以前最大分別是 之前影響唔到自己

今次 支那隨便屈個所謂經濟犯罪
(黨管一切 屈你殺人都得)

已經無得走

好人好者驚咩引渡